source:  
https://natalie.mu/eiga/pp/cityhunter-movie02


![](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/pc_header.jpg)  


# ![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」玄田哲章Interview｜奇跡に導かれ“戦友”たちが再び集結！ 実写版海坊主？マフィア梶田も登場](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/pc_header.jpg?impolicy=hq)  
「剧场版CityHunter <新宿Private Eyes>」玄田哲章Interview | 奇迹被引导“战友”们再次集结! 真人版海坊主?黑手党梶田也亮相了  

「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」が2月8日に封切られる。本作では、1999年放送のTV Special以来、約20年ぶりに冴羽獠がカムバック！ 冴羽獠役の神谷明、槇村香役の伊倉一恵といったアニメ版のOriginal Castが集結し、テレビシリーズで長く監督を務めたこだま兼嗣が総監督を担当した。  
「剧场版城市猎人<新宿私人之眼>」将于2月8日首映。本作中，自1999年播出的电视特别篇以来，时隔约20年冴羽獠复出!冴羽獠的声优神谷明、槙村香的声优伊仓一惠等动画版原班人马集结，长时间担任电视系列片导演的こだま兼嗣担任总导演。  

Natalieでは本作の公開を記念し、映画とコミックの2ジャンルで特集を展開。映画Natalieでは、海坊主を演じる玄田哲章にInterviewを実施し、玄田が思わず“奇跡”と呼んだキャスト再集結の裏側や、長く愛される海坊主という男の魅力、長いキャリアの中で培った職業観について話を聞いた。また特集の後半には、海坊主に似ていると話題のライター・マフィア梶田も登場！ 見た目に違わぬ海坊主との共通点や、ファン目線から「CityHunter」について熱く語ってもらった。  
Natalie为了纪念本作品的公开，以电影和漫画两种类型展开特集。在电影Natalie中，我们对饰演海坊主的玄田哲章进行了采访，听他讲述了被玄田称为“奇迹”的演员再次集结的背后，以及长期受人喜爱的海坊主的魅力，以及在漫长的职业生涯中培养出来的职业观。另外，在特集的后半部分，因酷似海坊主而成为话题的作家黑手党梶田也将登场!他热情洋溢地谈到了他和海坊主之间的相似之处，并从粉丝的角度谈论了「CityHunter」。  

取材・文 / 山里夏生　撮影 / ツダヒロキ（P3）


## ![玄田哲章Interview](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/int_genda_title.png)

### 最初は喜びよりも、ホント？

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」Visual](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_01s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_01.jpg)

──TV Special「緊急生中継!? 凶悪犯冴羽獠の最期」以来、約20年ぶりの「CityHunter」が、劇場で上映されます。劇場版製作について聞いたときの感想をお聞かせください。  
——TV Special「紧急现场直播!?凶恶犯冴羽獠的结局」以来，时隔约20年的“CityHunter”，将在剧场上映。请让我听听关于剧场版制作时的感想。  

奇跡かなと思いました（笑）。Staffの方々が企画して、それが通ったこと自体が奇跡ですね。最初は喜びよりも、ホント？って気持ちのほうが強かったんです。でも、Original Castでいくという話が来てからは、これはもう楽しみだなとワクワク感が高まりました。  
我觉得这是个奇迹(笑)。Staff策划并通过本身就是奇迹。比起一开始的喜悦，真的吗?这样的心情比较强烈。但是，自从听说要用原班人马的方式进行之后，我就觉得很期待。  

──現在、海坊主を主役にした「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」（参照：[コミックタタン特集 えすとえむInterview＆海坊主（CityHunter）トリビュートイラストギャラリー](/comic/pp/comictatan)）というスピンオフマンガが人気を集めています。いまだにこうして海坊主というキャラクターが愛されているのは、なぜだと思われますか？  
——现在，以海坊主为主角的《CITY HUNTER外传伊集院隼人的平静日常》(参照:[ComicTatan特集海坊主(CityHunter)致敬画廊](./2019-01-18_comictatan.md)的衍生漫画很受欢迎。现在海坊主这个角色还这么受人喜爱，你觉得是为什么呢?  

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」より、玄田哲章演じる海坊主。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_02s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_02.jpg)

なぜというのはわからないですねえ。朴訥としているし、口下手だし……。最初のテレビアニメでは、海坊主自体がそんなに登場しなかったんですよ。あるシリーズからレギュラーキャラクターになったんですが、そのときは魅力なんて考えずにやってました。  
不知道为什么。木讷，不善言辞……。在最初的电视动画中，海坊主本身并没有出现那么多。从某个系列开始成为了常规角色，不过，那个时候没考虑魅力就做了。  

──じゃあ、当時はここまで人気が出るキャラクターだとは思ってなかったんですね。  
——那么，当时也没想到会是这么受欢迎的角色吧。  

全然！ もちろんそういった話を聞いてうれしいんですけど「不思議だなあ」という感じですね。  
完全没有!当然听到这样的话我很高兴，但感觉“不可思议”。


### やるかやられるか、アフレコは1回1回が勝負
做或不做，每一次录音都是一场战斗  

──アニメ「CityHunter」は1987年に放送が開始されましたが、同時期に玄田さんはアーノルド・シュワルツェネッガーの吹替もやってらっしゃいますね。
——动画片《CityHunter》从1987年开始播放，同期玄田还替Arnold Schwarzenegger配音呢。  

シュワルツェネッガーの前に「ランボー」シリーズでSylvester Stalloneの吹替もやっていました。彼もすごいムキムキだから、当時はそのイメージで仕事が来ていた部分もあったと思います。一方で、NHKの「こんなこいるかな」という作品では2歳児の12キャラクターを全部1人でやっていましたから（笑）。その他いろんなキャラクターもやらせてもらっていて、面白い時代でしたね。  
在施瓦辛格之前，他还在《Rambo》系列中为史泰龙配音。他的肌肉也非常发达，所以当时也有部分工作是基于这个印象来的。另一方面，在NHK的作品《会有这样的人吗》中，2岁孩子的12个角色全部由我一个人完成(笑)。除此之外，我还演过各种各样的角色，那是一个很有趣的时代。  

──海坊主というキャラクターがほかの作品に生きたことはありますか？  
——海坊主这个角色在其他作品中有出现过吗?  

似たようなキャラクターでもやっぱり違うんですよね。事前にこういうふうにやろうとは考えないで、そのときパッと画面を見た印象や、監督の演出でキャラクターを作り上げていきます。  
即使是相似的角色也不一样。事先不会想这样做，而是根据当时看到画面的印象和导演的演出来塑造角色。  

──以前に収録スタジオをプロレスのリングに例えたInterviewを拝見しました。  
——以前看过一个Interview，把录影棚比作摔跤擂台。  

そうそう。画面に勝つか負けるか、やるかやられるかみたいな。そのへんの駆け引きは非常に難しいものがあって、阿吽の呼吸のようにうまく同調できればいいんですけど、実際は毎日体調も違うし、難しい役もあるし。そんな中で1回1回が勝負だという気持ちでやっています。  
对对。看画面是赢还是输，是打还是被打。那方面的策略有非常难的东西，如果能像心有灵机一样很好地配合就好了，不过，实际上每天身体状态不一样，也有难的角色。在这样的过程中，我抱着每一次都是一决胜负的心情去做。  

──玄田さんのような大ベテランの方でも、毎回そうなんですね。  
——就连玄田先生这样的老手，每次都是这样。  

うん。プロレスでも、上のクラスに行くとリングでの反応速度が全然違う。それと同じように、マイクの前で考えなくてもセリフやニュアンスを出せるように持って行きたいなと日々思っていますね。  
嗯。在职业摔跤比赛中，上高级别的选手在擂台上的反应速度也完全不同。与此相同，我每天都在想，即使在麦克风前不思考也能把台词和语感拿出来。

---  
Page 2  
---  

## 努力は絶対に見せないで、やるときはやる男
一个从不表现出努力的人，但在不得不做的时候会去做  

[![海坊主](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_03s.png)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_03.jpg)

──軽薄だけど凄腕スイーパーの冴羽獠に対して、海坊主は強面だけど心優しく女性が苦手という一面を持ったキャラクターです。玄田さんは海坊主の持つ“男の美学”とは、どういったところだと思いますか？  
——相对于轻浮却很厉害的Sweeper冴羽獠，海坊主虽然表面强硬但心地善良，有不善于和女人相处的一面。玄田先生，您认为海坊主所拥有的“男性美学”是怎样的呢?

やはり“やるときはやる”ところですね。人を守るときは完全に守るところ。海坊主は今目が見えない設定ですから、かなり聴覚も発達しているし、反応しやすいように陰ではいろいろ努力しているんじゃないかな。ただその努力は絶対に見せないで、やるときはやるという男だと思います。  
的确是“该出手时就出手”。当他保护别人的时候，他完全保护他们。海坊主现在的设定是眼睛看不见，所以他的听觉相当发达，为了让他更容易做出反应，他在暗地里做了很多努力。但是我觉得他是一个绝不让人看到他的努力，该出手时就出手的男人。  

──ご自身と海坊主に共通する部分はおありでしょうか。  
——您自己和海坊主有什么共同之处吗?

（食い気味に）もうまったくないですよ。全然失格です（笑）。近付きたいなとは思いますけど、なかなかねえ……。でもだからこそ、この仕事を通して普段できないことができるという喜びがあるんです。あと、継続していくことは大事ですね。例えば僕は、3年前にシュワちゃんに会うことができましたけど、やり続けているとそれが自分のパワーになっていくんです。  
也不想吃得太多。完全不合格(笑)。虽然很想接近，但是很难……。但是正因为如此，通过这个工作能做平时做不到的事情，这是一种喜悦。还有，坚持下去很重要。比如我，3年前见到了シュワ(译注：指施瓦辛格)，持续做的话那个会成为自己的力量。

──役柄からパワーをもらっているんですね。では、香、冴子、美樹といった「CityHunter」の女性キャラクターの魅力はどこだと思いますか？  
——从角色中获得了力量。那么，你觉得香、冴子、美树等《CityHunter》中的女性角色的魅力在哪里呢?  

かわいい面と竹を割ったような面と両方持ってますよね。行動するときは男顔負けのキャラクターがそろっているところが、魅力なんじゃないかな。我々男側は手の平で遊んでもらっているような感じです（笑）。  
她们既有可爱的一面，也有像竹子一样的一面。这些行动起来让男人汗颜的角色，不正是魅力所在吗?我们男人觉得就像被弄于股掌之间一样(笑)。

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」より、伊倉一恵演じる槇村香。 ](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_1s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_1.jpg) [![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」より、一龍斎春水演じる野上冴子。 ](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_2s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_2.jpg) [![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」より、小山茉美演じる美樹。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_3s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_04_3.jpg)

## 昔に戻ったような不思議な感覚  
仿佛回到从前的不可思议的感觉  

──今回の作品で、20年ぶりにキャストの皆さんとお会いになっていかがでしたか？  
——在这次的作品中，时隔20年与各位演员见面，感觉如何?  

変わらない姿を見て安心したというのが一番ですね。みんないい歳になりましたけど、このメンバーで無事に再会できたというのが、これまた奇跡なんじゃないかと思います。戦友じゃないけど、よくみんな生き残ってきたなと。  
看到不变的样子就放心了，这是最好的。大家都上了年纪了，这些成员能够平安重逢，我想这也是一个奇迹吧。虽然不是战友，但大家都活了下来。  

──アフレコをしていて、テレビアニメ放送時のことを思い出したりはしましたか？  
——在做后期录音的时候，有没有想起电视动画播放时的事情?  

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_05s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_05.jpg)

当時、香役の伊倉（一恵）くんが「CityHunter」のオープニング曲やエンディング曲をダビングしてくれて、みんなに配っていたんですよ。そんなことを思い出しましたね。  
当时，饰演香的伊仓(一惠)复制了《CityHunter》的片头曲和片尾曲，分发给大家。我想起来了。  

──本作のアフレコ時には、キャストの皆さんとどのような会話をされたのでしょうか。  
——在本作品的后期录音时，和各位演员进行了怎样的对话呢?  

「変わらないね」って。ほんとにそうなんですよ（笑）。他愛もないことを話して、これからもやっていこうみたいな感じです。収録が終わったあと、Staffもキャストもみんなで集まって飲んだんですよ。話した内容は覚えてないけど、昔に戻ったような不思議な感覚で楽しかった。  
“没变啊。”真的是这样啊(笑)。聊些无聊的话题，感觉今后也要继续做下去。录制结束后，Staff和演员们都聚在一起喝了。虽然说的内容已经不记得了，但好像又回到了从前，这种不可思议的感觉让我很开心。  

──映画では舞台が現代になっていますが、変わったところや、逆に変わらないところはどこでしょうか。  
——电影的舞台是现代的，那么变化的地方和不变的地方是哪里呢?  

僕らのキャラクターはまったく変わらないですね。ただ、AIの話が出てきたり、敵がドローンなどで攻撃して来るので、時代に合わせた流れになっています。  
我们的角色完全没有变化。但是，因为出现了AI的话题，敌人会用无人机等进行攻击，所以这是顺应时代的潮流。  

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_06s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_06.jpg) [![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_07s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/c_07.jpg)

──玄田さんご自身のことで変わったこと、変わらないことはありますか？  
——玄田先生，您有什么改变或不变的事情吗?

変わったことは、歳を取ったっていうことだね（笑）。あまり変わったように見えないよう努力してやっていますけど、こればっかりはね。でも、やっぱり仕事が好きなんですかね。仕事をしているときは歳を取ったことも忘れちゃいますから。  
变的是，年纪变大了。(笑)我努力不让自己看起来有太大的变化，但只有这些。不过，还是喜欢工作吧。工作的时候会忘记自己上了年纪。  

──最後に、当時から好きだったファンや、本作から「CityHunter」に触れる観客へ向けたメッセージをお願いします。  
——最后，请对当时就喜欢「CityHunter」的粉丝，以及通过本作品接触到「CityHunter」的观众说一些话。  

まずは皆さんに、終わったら「楽しかった。スッキリしたな」という感覚を持ってほしいですね。「CityHunter」を観たことがない方は、本作でそれぞれのキャラクターに興味を持っていただいて、もっともっと観たいという気持ちを誘発できたらうれしいです。ずっと応援してきてくれた方に関しては、期待を裏切らないような作品になっていると思うので、ぜひまた「CityHunter」の新たな1ページが開けるように、これからも応援していただきたいなと思います。  
首先，希望大家在结束后能有“很开心，心情舒畅”的感觉。没有看过「CityHunter」的人，如果能在本作品中对各自的角色产生兴趣，引发更多想看的心情的话我会很高兴的。对于一直支持我们的人来说，这是一部不会辜负大家期待的作品，希望大家今后能够继续支持我们，让「CityHunter」再次开启新的一页。  


---  
Page3  
---  

## ![マフィア梶田Interview（黑手党梶田Interview）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/int_kajita_title.png)

### ハードボイルドと言われて思い浮かぶのは「CityHunter」  
一提到硬汉，想到的是「CityHunter」    

──梶田さんが「CityHunter」と出会ったのはいつ頃なのでしょうか。  
——梶田先生是什么时候遇到「CityHunter」的呢?  

[![海坊主のコスプレをして取材に応じてくれたマフィア梶田。撮影は店主が「CityHunter」の大ファンだという新宿のBar・XYZにて行われた。（黑手党梶田扮演着海坊主的角色接受了采访。摄影是在新宿的Bar·XYZ进行的，店主是「CityHunter」的大粉丝。）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_01s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_01.jpg)

自分は1987年生まれで、「CityHunter」のアニメ放送開始と同じ年に生まれているんです。だからマンガやアニメに触れる年頃には、周囲の知人から聞かされたり、ケーブルテレビの再放送を観ていたりして自然と存在を認識していました。ですので、当然ながらリアルタイム世代ではないんですが、「CityHunter」のいいところって基本的に1話完結なんですよね。おかげで、どこから観ても「CityHunter」なんですよ。言ってみれば、時代劇に近い面があるんじゃないでしょうか。  
我是1987年出生的，和《城市猎人》动画开始播放的同年出生的。所以在接触漫画和动画的年纪，从周围的熟人那里听来，或是看有线电视的重播自然地认识到了它的存在。因此，虽然不是实时世代，但《城市猎人》的优点是基本上是1话完结。得益于此，无论怎么看都是“CityHunter”。 在某种程度上，它几乎就像一部时代剧。

──そのときは「CityHunter」のどこに惹かれましたか？  
——当时是被《城市猎人》哪里吸引了?  

当時は子供だったので、大人な雰囲気やアクションがカッコいいなと思っていましたが、今になって考えると「CityHunter」の世界観ってフィクションレベルの調整が絶妙だったんだと思います。新宿を舞台にしたリアル風味の設定なのに、銃社会じゃない日本で当たり前に銃撃戦が行われていたり、強大な犯罪組織なんかもどんどん出てくる。そういった実社会にスリルをどっさり添加した“派手さ”が子供心にグッときたのもありますし、冴羽獠のような強くてカッコいい大人に憧れを抱かせてくれる作品だったんですよね。  
当时我还是个孩子，觉得成熟的氛围和动作很帅气，现在想来，《城市猎人》的世界观在虚构层面的调整是绝妙的。明明是以新宿为舞台的现实风格设定，却在禁枪的日本社会理所当然地进行着枪战，强大的犯罪组织也不断出现。在这样的现实社会中大量添加惊险刺激的“华丽感”让孩子们心动不已，这部作品让人渴望成为像冴羽獠那样坚强帅气的成年人。  

──なるほど。作品から影響されたことがあれば教えてください。  
——原来如此。如果有的话，这部作品对你有什么影响？    

[![「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」より、神谷明演じる冴羽獠。](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_02s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_02.jpg)

自分にとって「CityHunter」は“ハードボイルド”と聞いて真っ先に思い浮かぶ作品です。ガチガチではなくコメディ色も強い作品ですが、例えば冴羽獠のキャラクター性として普段はスケベなお調子者なのに、仕事となると冷静沈着なプロフェッショナルの本性を出してくるじゃないですか。そのギャップにシビれるんですよね。男たるもの、こういった説得力のある二面性で魅力を演出したいものです。……あと、実はこの時代のファッションというか、冴羽獠の赤シャツにジャケットというスタイルにも憧れがあるんですよ（笑）。  
对我来说，《城市猎人》是听到“hard-boiled”最先想到的作品。虽然是一部不强硬、喜剧色彩也很强的作品，不过，例如冴羽獠的角色性，平常是个色鬼，但一到工作不就展现出冷静沉着的专业本性了吗?这种反差很吸引人。身为男人，就应该表现出这种令人信服的双面魅力。……另外，其实要说这个时代的服装，獠羽獠的红衬衫加夹克的风格我也很憧憬哟(笑)。  

──いいと思いますよ！  
——我觉得很好!

駄目でしょ（笑）。このファッションをカッコよく見せられるのは地球上で冴羽獠だけです！  
不行吧(笑)。在地球上，只有冴羽獠能使这种服装看起来很酷！  

### 海坊主はハゲキャラの大先輩  
海坊主是秃头造型的老前辈  

[![アニメ「CityHunter」第28話「獠と海坊主の純情足ながおじさん伝説（後編）」より。 ©北条司/NSP・読売テレビ・サンライズ（来自动画“CityHunter”第28话“獠和海坊主的纯情长腿叔叔传说(后篇)”。©北条司/ NSP读卖TV Sunrise）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_03s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_03.jpg)

──似ていると言われることも多いかと思うのですが、梶田さんにとって海坊主はどんな存在ですか？   
——我想很多人会说很像吧，对梶田先生来说海坊主是怎样的存在呢?  

特にメディアに出るようになってから、そう言われることが増えましたね。でも、自分からしたら「いやいや、海坊主に失礼だろ」っていう気持ちなんですよ。  
特别是上了媒体之后，这样的说法越来越多了。但是，从我自己的角度来说，我觉得“不行不行，对海坊主太失礼了”。

──えっ!? どういうことでしょうか。  
——诶!?这是怎么回事呢?

スキンヘッドにグラサンで口ひげの大男。確かに記号だけ見れば似ていると思われるかもしれないんですが、海坊主はもっと“スゴい”んです。例えば筋肉量、自分も筋トレをやるのでわかるんですが、海坊主のガタイって日本人としてはありえないレベルの仕上がりなんですよ。筋肉って身長が高いほど太くなりにくいという面もありますし、それを知ったうえだと海坊主のあのデカさには畏敬の念を抱くばかりです。フィクションだからと言われればそれまでなんですけど、ハゲキャラの大先輩だからこそ「いやいや、自分などまだまだ……」という気持ちになっちゃうんですよ（笑）。  
一个光头、小胡子的大个子男人。确实，光看符号可能会觉得很像，但海坊主更“厉害”。比如肌肉量，因为我自己也做肌肉锻炼所以知道，海坊主的肌肉量是日本人不可能达到的水平。身高越高，肌肉就越不容易变粗，知道这一点后，我对海坊主的巨大肌肉充满了敬畏。如果说是虚构作品的话，那倒也就算了，但正因为是秃头造型的老前辈，我会有“不不不，我还差得很远……”的心情哟(笑)。

──なるほど（笑）。ほかに海坊主との共通点はありますか？  
——原来如此(笑)。你和海坊主还有什么共同点吗?

海坊主って、実は見た目ほど豪放磊落な性格じゃないんですよね。強い男であることには違いないのですが、あんな見た目で照れ屋ですし、自分の本心をストレートに伝えるのも苦手だし、実は繊細で不器用なめんどくさい奴なんです。共通点というよりは、そういった人間臭さに強く共感しますね。……あと、自分は猫アレルギーです。  
海坊主其实并没有看起来那么豪爽。他肯定是个很坚强的男人，但他那种外表让人害羞，也不擅长直接表达自己的真实想法，实际上是个纤细笨拙的麻烦家伙。与其说是共性，不如说是我强烈认同这些人的品质。……还有，我对猫过敏。  

[![アニメ「CityHunter」第28話「獠と海坊主の純情足ながおじさん伝説（後編）」より。 ©北条司/NSP・読売テレビ・サンライズ（来自动画“CityHunter”第28话“獠和海坊主的纯情长腿叔叔传说(后篇)”。©北条司/ NSP读卖TV Sunrise）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_04s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_04.jpg)

──猫が苦手な海坊主と通じますね。  
——和怕猫的海坊主一样。

海坊主と違って、猫そのものは好きなんですけどね。アレルゲンには勝てない……。あと、意外とVisual面で子供ウケがいいところも近いっちゃ近いのかなあ……。まあ、男の子はみんなグラサンとかハゲとかマッチョが好きですよね。……よね？  
和海坊主不同，我喜欢猫本身。无法战胜过敏原……。还有，意外地在Visual方面受孩子欢迎，这一点也很接近吧。……。嗯，男孩子都喜欢SunGlasses、秃头和肌肉男吧。……是吧?

### カムバックした冴羽獠。変わらぬヒーロー像に期待  
回归的冴羽獠。期待不变的英雄形象  

──テレビシリーズで好きなエピソードはありますか？  
——电视剧中有喜欢的情节吗?

[![マフィア梶田（黑手党梶田）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_05s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_05.jpg)

印象的なのは、最初期に海坊主が活躍した「純情足ながおじさん」の回（「CityHunter」第27・28話「獠と海坊主の純情足ながおじさん伝説」）ですね。好きなシーンがあって、海坊主がスネークに背中を撃たれるんですけど、ちょっと力んだら筋肉が盛り上がって弾がプンッって飛び出すんです。しかも、そこで「奴は女を撃つために38口径しか持って来なかった。俺の筋肉は38口径など通さん！」って言うんですよ。そんなバカな（笑）。でも、それに説得力を持たせちゃうのが海坊主の、ひいては「CityHunter」という世界観のすごさなんです。  
印象深刻的是最初海坊主活跃的《纯情长腿叔叔》那回(《CityHunter》第27、28话《獠与海坊主的纯情长腿叔叔传说》)。有一个我很喜欢的场景，海坊主被蛇击中背部，只要稍微用力，肌肉就会隆起，子弹就会“嘭”的一声挤出来。而且，在那里“那家伙为了射杀女人只带了38口径，38口径根本无法击穿我的肌肉!”是这样说的。怎么可能呢(笑)。但正是海坊主的神奇之处，以及推而广之的《城市猎人》世界观，使得它如此具有说服力。  

──確かにインパクトの強いシーンが多い気がします。では、好きな「CityHunter」のオープニング、エンディング曲がありましたら教えてください。  
——确实感觉冲击力很强的场景很多。那么，如果有喜欢的《CityHunter》的片头曲和片尾曲的话，请告诉我。  

やっぱり最初期のオープニング「City Hunter～愛よ消えないで～」と、エンディング「Get Wild」ですね。自分が再放送で観ていた時期がちょうどこのへんですし、歌詞と曲調も「CityHunter」の世界観にもっともマッチしている気がします。いまだにオーディオプレイヤーでは再生リストの上位で、よく聴いていますよ。  
果然是最开始的片头“City Hunter ~爱啊，不要消失~”和结尾“Get Wild”。我看重播的时候正好在这附近，歌词和曲调也最符合《CityHunter》的世界观。现在在音频播放器的播放列表中排在前几位，经常听。

──バブル期のトレンディな雰囲気も魅力ですよね。  
——泡沫经济时期的潮流氛围也是魅力之一。

[![アニメ「CityHunter」オープニング「City Hunter～愛よ消えないで～」より。 ©北条司/NSP・読売テレビ・サンライズ（动画《城市猎人》片头“CityHunter ~爱情不要消失~”。©北条司/ NSP读卖Sunise）](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_06s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_06.jpg)

こんな時代に生きてみたかったですね。バブル期って、男も女もめちゃくちゃエネルギッシュじゃないですか。一方で、自分が経験してきた青春というのが「CityHunter」ってよりも「新世紀エヴァンゲリオン」。まあそれはそれで、自分自身というものに深く向き合えたとは思うんですけれども。バブルとは大違いの閉塞感に満ちた息苦しい社会でした。フィクションとしてしか知らないので、好景気とかバブルファッションとか、やたらと憧れますねえ。  
真想活在这样的时代。泡沫经济时期，男女不是都精力充沛吗?另一方面，自己所经历的青春与其说是《CityHunter》，不如说是《新世纪福音战士》。不过，我想我也因此更深入地面对了自己。这是一个与泡沫经济大不相同的充满闭塞感的令人窒息的社会。因为只知道是虚构的，所以特别憧憬经济繁荣和泡沫时尚。

──今回公開される「劇場版CityHunter <新宿Private Eyes>」ですが、ここに注目したいというポイントはありますか？  
——这次公开的《剧场版CityHunter <新宿Private Eyes>》，这里有想要关注的点吗?

2019年の新宿が舞台であるというのがポイントじゃないでしょうか。当時から変わらぬメンツが現代社会で活躍するんですから、ワクワクしないわけがない。ご丁寧に、ファッションまでそのまんま（笑）。予告編でドローンなんかも登場していて、激しい近代戦が繰り広げられそうなのに冴羽獠の愛銃が変わらずコルト・パイソン357っていうのもシビレる要素です。もう骨董品ですよ？ そんなハンデも、きっと卓越したスキルでなんとかしちゃうんでしょうね。カムバックした冴羽獠が現代においても変わらぬヒーロー像を見せてくれるのか、いちファンとして大いに期待したいです。  
以2019年的新宿为舞台，这难道不是重点吗?很难不为当年的人活跃在现代社会而感到兴奋。连时尚都是那样的(笑)。预告片中无人机之类的也登场了，激烈的近代战争快要展开了，冴羽獠的爱枪却没有改变，Colt Python 357，这也是令人兴奋的要素。已经是古董了吧?我相信他能以其高超的技巧驾驭这样的残局。复出的冴羽獠在现代会不会展现出不变的英雄形象，作为一个粉丝我非常期待。

[![マフィア梶田](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_07s.jpg)](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/p_07.jpg)

## 連載企画第1弾  

[![コミックNatalie 「劇場版CityHunter<新宿Private Eyes>」特集 北条司（原作者）×神谷明（冴羽獠役）Interview](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/bnr_ch01.png)](https://natalie.mu/comic/pp/cityhunter-movie01)

## 関連特集

[![コミックNatalie コミックタタン特集 「CITY HUNTER外伝 伊集院隼人氏の平穏ならぬ日常」えすとえむInterview/海坊主トリビュートイラスト](https://ogre.natalie.mu/media/pp/static/eiga/cityhunter-movie02/bnr_tatan.png)](./2019-01-18_comictatan.md)


---  

### Links:  
1. [html-to-markdown](https://markdown.co/tool/html-to-markdown)  
2. [打日语 日语在线输入](https://www.qiuziti.com/tool_dariyu.html)  
3. [DeepL](https://www.deepl.com)  
4. [腾讯翻译君](https://fanyi.qq.com/)  
5. [有道翻译](https://fanyi.youdao.com)  


--------------------------------------------------  
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
